---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Контролирование хода выполнения тестов
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 11.2 Контролирование хода выполнения тестов
categories: 11.2 running tests
tags:
- rust
---

Подобно тому, как `cargo run` компилирует ваш код и затем запускает полученный двоичный файл, `cargo test` компилирует ваш код в тестовом режиме и запускает полученный тестовый двоичный файл. Вы можете указать параметры командной строки, чтобы изменить поведение `cargo test` по умолчанию. Например, по умолчанию двоичный файл, созданный с помощью `cargo test` запускает все тесты параллельно и фиксирует выходные данные, созданные во время тестовых запусков, предотвращая отображение выходных данных и упрощая чтение выходных данных, связанных с результатами тестирования.

Опции команды `cargo test`  могут быть добавлены после, опции для тестов должны устанавливаться дополнительно (следовать далее). Для разделения этих двух типов аргументов используется разделитель `--`. Чтобы узнать подробнее о доступных опциях команды `cargo test` - используйте опцию `--help`. Для того, чтобы узнать о доступных опциях, непосредственно для тестов, используйте команду `cargo test -- --help`. Обратите внимание, что данную команду необходимо запускать внутри cargo-проекта (пакета).

### Выполнение тестов параллельно или последовательно

Когда вы запускаете несколько тестов, по умолчанию они выполняются параллельно с использованием потоков. Это означает, что тесты завершатся быстрее, и вы сможете быстрее получить обратную связь о том, работает ли ваш код. Поскольку тесты выполняются одновременно, убедитесь, что ваши тесты не зависят друг от друга или от какого-либо общего состояния, включая общую среду, такую как текущий рабочий каталог или переменные среды.

Например, когда тесты создают в одном и том же месте  на диске файл с одним и тем же названием, читают из него данные, записывают их - вероятность ошибки в работе таких тестов (из-за конкурирования доступа к ресурсу, некорректных данных в файле) весьма высока. Решением будет использование уникальных имён создаваемых и используемых файлов каждым тестом в отдельности, либо выполнение таких тестов последовательно.

Если вы не хотите запускать тесты параллельно или хотите более детальный контроль над количеством используемых потоков, можно установить флаг `--test-threads` и то количество потоков, которое вы хотите использовать для теста. Взгляните на следующий пример:

```console
$ cargo test -- --test-threads=1
```

Мы устанавливаем количество тестовых потоков равным `1` , указывая программе не использовать параллелизм. Выполнение тестов с использованием одного потока займёт больше времени, чем их параллельное выполнение, но тесты не будут мешать друг другу, если они совместно используют состояние.

### Демонстрация результатов работы функции

По умолчанию, если тест пройден, система управления запуска тестов блокирует вывод на печать, т.е. если вы вызовете макрос `println!` внутри кода теста и тест будет пройден, вы не увидите вывода на консоль результатов вызова `println!`. Если же тест не был пройден, все информационные сообщение, а также описание ошибки будет выведено на консоль.

Например, в коде (11-10) функция выводит значение параметра с поясняющим текстовым сообщением, а также возвращает целочисленное константное значение <code>10</code>. Далее следует тест, который имеет правильный входной параметр и тест, который имеет ошибочный входной параметр:

<span class="filename">Файл: src/lib.rs</span>

```rust,panics,noplayground
{{#rustdoc_include ../listings/ch11-writing-automated-tests/listing-11-10/src/lib.rs}}
```

<span class="caption">Listing 11-10: Тест функции, которая использует макрос <code>println!</code></span>

Результат вывода на консоль команды `cargo test`:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/listing-11-10/output.txt}}
```

Обратите внимание, что нигде в этом выводе мы не видим сообщения `I got the value 4` , которое печатается при выполнении пройденного теста. Этот вывод был записан. Результат неудачного теста, `I got the value 8` , появляется в разделе итоговых результатов теста, который также показывает причину неудачного теста.

Для того, чтобы всегда видеть вывод на консоль корректно работающих программ, используйте флаг `--show-output`:

```console
$ cargo test -- --show-output
```

Когда мы снова запускаем тесты из Листинга 11-10 с флагом `--show-output` , мы видим следующий результат:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/output-only-01-show-output/output.txt}}
```

### Запуск подмножества тестов по имени

Бывают случаи, когда в запуске всех тестов нет необходимости и нужно запустить только несколько тестов. Если вы работаете над функцией и хотите запустить тесты, которые исследуют её работу - это было бы удобно. Вы можете это сделать, используя команду `cargo test`, передав в качестве аргумента имена тестов.

Для демонстрации, как запустить группу тестов, мы создадим группу тестов для функции `add_two` (код программы 11-11) и постараемся выбрать интересующие нас тесты при их запуске:

<span class="filename">Filename: src/lib.rs</span>

```rust
{{#rustdoc_include ../listings/ch11-writing-automated-tests/listing-11-11/src/lib.rs}}
```

<span class="caption">Код программы 11-11: Три теста с различными именами</span>

Если вы выполните команду `cargo test` без уточняющих аргументов, все тесты выполнятся параллельно:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/listing-11-11/output.txt}}
```

#### Запуск одного теста

Мы можем запустить один тест с помощью указания его имени в команде `cargo test`:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/output-only-02-single-test/output.txt}}
```

Был запущен только тест с названием `one_hundred`; имена остальных тестов отличались. Строка `2 filtered out` в конце тестового вывода позволяет нам понять, что были ещё и другие тесты.

Таким образом мы не можем указать имена нескольких тестов; будет использоваться только первое значение, указанное для `cargo test` . Но есть способ запустить несколько тестов.

#### Использование фильтров для запуска нескольких тестов

Мы можем указать часть имени теста, и будет запущен любой тест, имя которого соответствует этому значению. Например, поскольку имена двух наших тестов содержат `add`, мы можем запустить эти два, запустив `cargo test add`:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/output-only-03-multiple-tests/output.txt}}
```

Эта команда запускала все тесты с `add` в имени и отфильтровывала тест с именем `one_hundred` . Также обратите внимание, что модуль, в котором появляется тест, становится частью имени теста, поэтому мы можем запускать все тесты в модуле, фильтруя имя модуля.

### Игнорирование тестов

Бывает, что некоторые тесты требуют продолжительного времени для своего исполнения, и вы хотите исключить их из исполнения при запуске `cargo test`. Вместо перечисления в командной строке всех тестов, которые вы хотите запускать, вы можете аннотировать тесты, требующие много времени для прогона, атрибутом `ignore`, чтобы исключить их, как показано здесь:

<span class="filename">Файл: src/lib.rs</span>

```rust,noplayground
{{#rustdoc_include ../listings/ch11-writing-automated-tests/no-listing-11-ignore-a-test/src/lib.rs}}
```

После `#[test]` мы добавляем строку `#[ignore]` в тест, который хотим исключить. Теперь, когда мы запускаем наши тесты, `it_works` запускается, а `expensive_test` игнорируется:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/no-listing-11-ignore-a-test/output.txt}}
```

Функция `expensive_test` помечена как `ignored`. Если вы хотите выполнить только проигнорированные тесты, вы можете воспользоваться командой `cargo test -- --ignored`:

```console
{{#include ../listings/ch11-writing-automated-tests/output-only-04-running-ignored/output.txt}}
```

Управляя тем, какие тесты запускать, вы можете быть уверены, что результаты вашего `cargo test` будут быстрыми. Вы можете фильтровать тесты по имени при запуске. Вы также можете указать какие тесты должны быть проигнорированы при помощи `ignored`, а также отдельно запускать проигнорированные тесты при помощи `cargo test -- --ignored`.
